\documentclass[12pt]{article}
\input{etc/cmd}

\begin{document}
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

\input{etc/head}

% \maketitle

\renewcommand{\abstractname}{طراحی پایگاه داده فروشگاه آنلاین}
\begin{abstract}
این پروژه شامل طراحی و پیاده‌سازی یک پایگاه داده برای یک فروشگاه آنلاین است. هدف این پروژه مدیریت کاربران، مدیران، محصولات، دسته‌بندی‌ها، برندها، سفارشات، سبد خرید، تاریخچه خرید، نظرات، اطلاعات حمل و نقل و تخفیفات است. ویژگی‌های این پایگاه داده به شرح زیر است:
\end{abstract}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{مدیریت کاربران}:
    \begin{itemize}
        \item ثبت‌نام کاربران جدید با اطلاعات کامل.
        \item امکان ورود کاربران به سیستم با استفاده از نام کاربری و رمز عبور.
        \item به‌روزرسانی اطلاعات پروفایل کاربران شامل نام، ایمیل، شماره تماس و آدرس.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت مدیران}:
    \begin{itemize}
        \item ثبت‌نام مدیران جدید و ذخیره اطلاعات آن‌ها.
        \item ورود مدیران به سیستم با استفاده از نام کاربری و رمز عبور.
        \item به‌روزرسانی اطلاعات پروفایل مدیران شامل نام کاربری و ایمیل.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}

    \item \textbf{مدیریت محصولات}:
    \begin{itemize}
        \item اضافه کردن محصولات جدید با مشخصات کامل.
        \item ویرایش و به‌روزرسانی اطلاعات محصولات موجود.
        \item حذف محصولات قدیمی و ناموجود.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت دسته‌بندی‌ها}:
    \begin{itemize}
        \item اضافه کردن دسته‌بندی‌های جدید برای محصولات.
        \item ویرایش و به‌روزرسانی دسته‌بندی‌های موجود.
        \item حذف دسته‌بندی‌های غیر ضروری.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت برندها}:
    \begin{itemize}
        \item اضافه کردن برندهای جدید برای محصولات.
        \item ویرایش و به‌روزرسانی اطلاعات برندهای موجود.
        \item حذف برندهای قدیمی و غیر فعال.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت سفارشات کاربران}:
    \begin{itemize}
        \item ثبت سفارشات جدید توسط کاربران.
        \item پیگیری وضعیت سفارشات از ثبت تا تحویل.
        \item مشاهده جزئیات هر سفارش توسط کاربران و مدیران.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{جزئیات سفارشات}:
    \begin{itemize}
        \item ذخیره اطلاعات دقیق هر سفارش شامل محصولات سفارش داده شده، تعداد و قیمت.
        \item مشاهده و مدیریت جزئیات سفارشات توسط کاربران و مدیران.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت سبد خرید}:
    \begin{itemize}
        \item ایجاد و به‌روزرسانی سبد خرید برای هر کاربر.
        \item اضافه کردن و حذف آیتم‌های موجود در سبد خرید.
        \item محاسبه مبلغ کل سبد خرید به صورت خودکار.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{تاریخچه خرید}:
    \begin{itemize}
        \item ذخیره و مشاهده تاریخچه خریدهای انجام شده توسط کاربران.
        \item ارائه گزارش‌های مربوط به خریدهای گذشته به کاربران و مدیران.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت نظرات}:
    \begin{itemize}
        \item ثبت نظرات کاربران درباره محصولات.
        \item مشاهده نظرات توسط سایر کاربران و مدیران.
        \item مدیریت و حذف نظرات نامناسب توسط مدیران.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{اطلاعات حمل و نقل}:
    \begin{itemize}
        \item ثبت اطلاعات حمل و نقل شامل شماره پیگیری، حامل، تاریخ ارسال و تحویل.
        \item پیگیری وضعیت حمل و نقل سفارشات توسط کاربران و مدیران.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    
    \item \textbf{مدیریت تخفیفات}:
    \begin{itemize}
        \item اضافه کردن تخفیفات و پیشنهادات ویژه جدید.
        \item ویرایش و به‌روزرسانی تخفیفات موجود.
        \item اعمال تخفیفات در زمان مناسب برای محصولات مشخص.
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    

    

\end{enumerate}

\section{فاز اول: طراحی نمودار \(ERD\) - مهلت تحویل: 4 خرداد}
در این فاز، باید یک نمودار \(ERD (Entity-Relationship Diagram) \) برای پایگاه داده فروشگاه آنلاین تهیه شود. این نمودار باید شامل تمامی جداول مورد نیاز، روابط بین آن‌ها و ویژگی‌های مربوطه باشد.به طوری که تمام نیاز های مورد نیاز که در بالا گفتیم برآورده شود. 




\textbf{دقت کنید روابط چند به چند مجاز نیست.}

در صورت هر گونه ابهام و سوال به این ایدی ها پیام دهید :‌

\href{https://t.me/Ali_Abdollahian_Noghabi}{پرورش}

\href{https://t.me/parvvaresh}{‫ﻋﺒﺪﺍﻟﻬﻴﺎﻥ‬}



\end{document}
